\documentclass[portuguese,a4paper,10pt]{article}

\usepackage{times}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{bbding}
\usepackage[final]{pdfpages}
\usepackage{afterpage}

%\renewcommand{\bibname}{Bibliografia}

\def\figurename{Figura}
\def\tablename{Tabela}

%Define author e titulo
\author{Daniel Ribeiro Margarido}
\title{DAS - Estação de Jogos de cartas}

\begin{document}
%Gera titulo

\begin{titlepage}
\begin{center}
\includegraphics{LogoIsec.eps}
\end{center}

\center
\large

\vspace{1cm}

Departamento de Engenharia Informática e Sistemas\\
Instituto Superior de Engenharia de Coimbra\\
Instituto Politécnico de Coimbra\\

\vspace{3cm}

%huge       
\LARGE{ \textbf{\\\textit{Estação de Jogos de cartas}}\\Relatório DAS}

                         
\vspace{2cm}
%\large
\Large
Unidade Curricular: Desenho e Arquitectura de Software\\
Mestrado em Informática e Sistemas\\

\large
\vspace{1cm}
Daniel Ribeiro Margarido \\
a21220124@isec.pt\\
\normalsize
%1cm
\vspace{0.5cm}
\today

\end{titlepage}

\def\contentsname{Conteúdo}
\tableofcontents
\newpage

\section{Decisões}
Para a implementação deste projecto foram tomadas as seguintes decisões:
\begin{itemize}
\item Pretende-se que o cliente e o servidor sejam distribuídos juntos de forma a qualquer pessoa poder ter o seu servidor ou jogar no de amigos;
\item Foi escolhido o Swing para a UI pois graças aos IDEs torna-se mais simples de usar e permite a construção de interfaces bem adaptáveis;
\item Foi criada uma classe WindowsUtils para gerar os componentes comuns às varias UIs;
\item Foi utilizado o RMI para a comunicação cliente - servidor para permitir o jogo em rede local ou em qualquer ponto;
\item Foi utilizado SQLite para a base de dados pois a portabilidade desta tecnologia permite a fácil criação do servidor em qualquer lado;
\item Foi criado um script na classe Database para gerar a base de dados inicial num estado aceitável para utilização por parte da plataforma. Este utiliza a classe CreateDatabase para gerar a base de dados vazia, apenas com a estrutura pretendida e de seguida utiliza a classe InitializeDatabaseData para criar a informação necessária que permita o começo da utilização da plataforma;
\item A lógica de acesso e gestão dos dados persistentes foi colocada nas respectivas classes;
\item Os dados armazenados na base de dados dizem respeito aos utilizadores e aos jogos registados para permitir ter utilizadores registados permanentemente e realizar os replays dos jogos ao mesmo tempo.
\item Tanto os Guests, os Bots e o utilizadores registados são users, foi criada a classe RegisteredUser para a gestão dos utilizadores registados;
\item Para a repetição do jogo foi criada a interface GameMove que especifica como criar uma Classe que possa ser uma jogada utilizada em um jogo e que possa ser utilizada ou desfeita; 
\item Quando em jogo vai existir uma maior quantidade de interações por parte dos clientes, de forma a responder a essa situação é criado para cada jogo um InGameController, que é o módulo de comunicação quando em jogo e que é registado no registry para utilização com o RMI;
\item Esteve sempre presente como objectivo a criação de módulos que permitissem a implementação de novos jogos sem ter de alterar código existente ou simplesmente adicionar código referente a situações especificas do novo jogo.
\begin{itemize}
\item Para centralizar a criação de componentes de cada jogo foi criada um fabrica abstracta para gerar a fabrica concreta respectiva a cada jogo; 
\item Nas fabricas concretas estas devem devolver componentes do seu tipo. Os componentes gerados pelas fabricas concretas são GameRules, GameIA, Deck e a GameStartRules;
\item Para centralizar a gestão do jogo foi criada a class Game que possui informação relativa a qualquer tipo de jogo e utiliza-se a classe Manager para gerir este jogo. Utilizando estes os componentes gerados pela fabrica concreta que são respectivos ao jogo especifico;
\end{itemize}
\end{itemize}

\section{Passos para adicionar um novo jogo}
De forma a adicionar um novo jogo devem ser seguidos os seguintes passos:
\begin{itemize}
\item Uma Factory para o novo jogo que extenda a GameFactory;
\item Regras do novo jogo que implementem a interface GameRules;
\item Regras de inicio de jogo que implementem a interface GameStartRules;
\item Uma factory de IAs que implemente a interface GameIA;
\item Pelo menos um Bot que implemente a interface GameBot;
\item Um baralho que extenda o Deck;
\item Uma nova interface do lado do cliente;
\item Novas jogadas necessárias devem implementar a interface GameMove;
	\begin{itemize}
	\item Ao adicionar novas jogadas deve ser adicionada a jogada com string e objecto nos métodos getGameMoveAsString e getStringAsGameMove;
	\item Deve ser adicionado também o nome da class da jogada na classe InitializeDatabaseData no array the strings moveTypes;
	\end{itemize}
\end{itemize}

\end{document}